[法律討論] 對方邀請你打佢，咁打佢是否有罪？

尋晚有個疑似支那記者被報導講左句好威嘅嘢

然後今朝就有支青做野啦

1Q題：假使警犬冇選擇性執法，獲對方同意進行攻擊行為後進行攻擊會否構成法律責任？

我邀請你殺我 你都唔可以殺人

挑釁在法律定義上叫provoke. 係2011年招顯聰案14節，本身挑釁沒有構成犯罪，但是持續性挑釁令對方作出回擊行為，挑釁者會構成『違反和平』原則。根據公安條例17B（2）係拉得。不過要證明當事人主動挑釁，呢個係極難做到。另外，挑釁用公安條例18不能控告新聞中的挑釁者，因為必須付合3人以上人數的條件。另外，遭到挑釁唔係一個合理解釋去打人，法例只有挑釁失去理智殺人o既判斷，有機會減刑。

結論：受言論挑釁都唔好打人,你會俾人拉。

（利申：法律系學生，唔想再有人俾人拉）

Trespass against person can be consented

However, consent is valid in a range of circumstances, including contact sports (such as boxing or mixed martial arts), as well as body modifications. But in the context of sadomasochism, Lord Mustill in R v Brown (1993)[2] has set the level just below actual bodily harm.